
+++
banner     = "banners/2017-07-14-detskij-ortodont-v-chernomorske.jpeg"
title      = "Детский ортодонт в Черноморске"
author     = "Lana"
date       = "2017-07-14"
categories = ["travel"]
tags       = ["ukraine", "chernomorsk"]
+++

Неожиданно получилось так, что через 5 дней после приезда в Черноморск ребенок поломал свою зубную пластину. Так мало того, что поломал, так мы еще и остатки потеряли. Мы их завернули в салфетку (дело было в ресторане &#8220;Горячие перцы&#8221;) и положили на столе. А официантка салфетку забрала и выбросила.<!--more--> По нашей просьбе порылась в мусорнике на кухне, но пластину не нашла. Начала я шерстить интернет, есть ли детский ортодонт в Черноморске.

<h2 style="text-align: center;">
  Как найти детского ортодонта в Черноморске
</h2>

Нашлась одна частная клиника &#8220;Овасак&#8221; и Стоматологическая поликлиника МЗ Украины. В &#8220;Овасак&#8221; ситуация такая же, как и у нас в Киеве в частных клиниках: запись на месяц вперед, потому как врач приходит только раз в неделю. Со скрипом и уговорами девушка записала ребенка на 19 июля (я им звонила 7 июля).

Я решила, что ждать почти две недели &#8211; сильно долго и захотела разведать стоматологическую поликлинику. Тем более у них есть сайт, время приема врачей и кроме этого, доброжелательная женщина по телефону мне все подробно объяснила и рассказала. Кабинет 309 в детской поликлинике. Прием каждый день с 8 до 16 часов по записи. Записываться надо в этом же кабинете.

В понедельник мы с дитем часов в 11 утра потопали записываться в поликлинику. Под кабинетом сидело пару деток с родителями и я сунулась в кабинет узнать, сидеть ли в очереди для записи или сразу заходить. Объяснила врачу нашу ситуацию с пластиной. Было врачом велено купить перчатки и она проведет консультацию. Сбегали в аптеку (находится во взрослой поликлинике, детская и взрослая расположены рядом), купили перчатки. Перчатки были завернуты в какую-то инструкцию к лекарству между прочим.

Очень приятная врач все детально посмотрела и объяснила. Кроме этого сделала слепок и сказала за пластиной приходить в среду.

В среду ребенок получил свою пластину и записались на следующий осмотр.

А теперь о финансовой части (приятной, между прочим):</p>

<li style="list-style-type: none;">
  &#8211; слепок нам обошелся в 50 гривен (в клинике &#8220;Мед Део&#8221; в Киеве мы платили 700 гривен)
</li>
<li style="list-style-type: none;">
  &#8211; сама пластина с доплатой за срочность нам обошлась в 350 гривен (опять же, в &#8220;Мед Део&#8221; мы делали за 2000 гривен и ждали платину две недели)
</li>
<li style="list-style-type: none;">
  &#8211; и мне очень понравилась эта врач Бойко Ольга.
</li>

Кстати, она порекомендовала сделать подрезание верхней уздечки. Советовала сделать лазером: во-первых, бескровно, во-вторых, без швов и послеоперационной канители с промыванием и снятием.

Я решила не откладывать это дело и позвонила в ту же стоматологическую поликлинику, узнала про хирурга.

Сказали каждый будний день подходить на консультацию с 8 до 13 и с 15 до 19 часов. Так что на днях пойдем, сильно мне понравилась местная стоматология.
